Данный этап включает задачи, для решения которых достаточно школьных знаний и умений программы 10-11 класса, навыков использовать школьные знания для решения новых задач. Включает 5 задач, целью которых является подготовка к финальному командному туру.  Данный тур позволяет очертить область предметных знаний необходимую для участия в профиле. Методические рекомендации к данному туру позволяют очертить область знаний и навыков для самостоятельного изучения. Все задачи с уклоном в специфику тура, сочетают в себе математику и информатику. Задачи участники решали на сервере компании разработчиков через веб-интерфейс.

\section{Задание 1}

\subimport{2nd_tour/telecom/task_02/}{statement}

\section{Задание 2}

\subimport{2nd_tour/telecom/task_05/}{statement}

\section{Задание 3}

\subimport{2nd_tour/telecom/task_01/}{statement}

\section{Задание 4}

\subimport{2nd_tour/telecom/task_04/}{statement}

\section{Задание 5}

\subimport{2nd_tour/telecom/task_03/}{statement}